[{"id":"000","question":"Beim Befahren von harten und eisigen Pisten ist es wichtig","answers":[{"id":"000-0","answer":"den Druck am Außenski so schnell wie möglich aufzubauen","is_correct":true},{"id":"000-1","answer":"früh die Hüfte zur Kurvenmitte verschieben","is_correct":false},{"id":"000-2","answer":"in einer tiefen statischen Position zu verharren, um wenig regulieren zu müssen","is_correct":false}]},{"id":"001","question":"Beim Befahren von steilen Pisten ist es wichtig","answers":[{"id":"001-0","answer":"nahe der Falllinie zu fahren, um eine maximale Geschwindigkeit zu erreichen","is_correct":false},{"id":"001-1","answer":"so schnell wie möglich über die Falllinie zu steuern","is_correct":true},{"id":"001-2","answer":"die Kurve grundsätzlich über den Innenski einzuleiten, um einen kurzen Weg zu haben","is_correct":false}]},{"id":"002","question":"Zu den Bewegungsvariablen gehören","answers":[{"id":"002-0","answer":"Dynamik","is_correct":false},{"id":"002-1","answer":"Strecke","is_correct":false},{"id":"002-2","answer":"Umfang","is_correct":true}]},{"id":"003","question":"In welchen Sportarten spielen die qualitativen Bewegungsmerkmale eine entscheidende Rolle?","answers":[{"id":"003-0","answer":"Slope-Style","is_correct":true},{"id":"003-1","answer":"Leichtathletik","is_correct":false},{"id":"003-2","answer":"Tanzen","is_correct":true}]},{"id":"004","question":"Welche Aussagen zum Körperschwerpunkt (KSP) sind falsch?","answers":[{"id":"004-0","answer":"Es ist ein rein theoretischer Punkt zur Vereinfachung biomechanischer Berechnungen","is_correct":false},{"id":"004-1","answer":"Beim Menschen liegt der KSP immer auf Höhe des Bauchnabels unabhängig von der Körperhaltung","is_correct":true},{"id":"004-2","answer":"Bei geringem Körpergewicht unter 100kg ist der KSP kaum zu beobachten","is_correct":true}]},{"id":"005","question":"Eine zusätzliche Biegung der Skier","answers":[{"id":"005-0","answer":"ist durch eine Verringerung des Kurvenradius erreichbar","is_correct":true},{"id":"005-1","answer":"bewirkt bei gleichbleibender Geschwindigkeit, Pistenform, Kantwinkel und Taillierung eine Verringerung des Kurvenradius","is_correct":true},{"id":"005-2","answer":"ist nötig, um in der Kurveneinleitung zu beschleunigen","is_correct":false}]},{"id":"006","question":"Wird der Kantwinkel in der Kurve während der Fahrt größer, so…","answers":[{"id":"006-0","answer":"wirken auf den Skifahrer größere Kräfte","is_correct":true},{"id":"006-1","answer":"kann im steilen Gelände die Geschwindigkeit verringert werden","is_correct":true},{"id":"006-2","answer":"wird der Kurvenwinkel kleiner","is_correct":false}]},{"id":"007","question":"Verlagerungen des Körperschwerpunktes (KSP) können...","answers":[{"id":"007-0","answer":"zu Veränderungen im Kurvenradius führen","is_correct":true},{"id":"007-1","answer":"zu Belastungsänderungen entlang der Skilängsachse verwendet werden","is_correct":true},{"id":"007-2","answer":"zur Kurveneinleitung herangezogen werden","is_correct":true}]},{"id":"008","question":"In welcher Reihenfolge treten die einzelnen Kurvenphasen bzw. Bewegungen beim Kurvenfahren auf?","answers":[{"id":"008-0","answer":"Kurvensteuerung - Kurvenwechsel - Kurvensteuerung","is_correct":true},{"id":"008-1","answer":"Umkanten - Entlasten - Steuern","is_correct":false},{"id":"008-2","answer":"Kanten - Körperschwerpunkt absenken - Entlasten","is_correct":true}]},{"id":"009","question":"Welche Begriffe gehören nach dem aktuellen DSLV-Lehrplan NICHT zu den Bewegungsvariablen?","answers":[{"id":"009-0","answer":"Schnelligkeit, Dynamik, Umfang","is_correct":true},{"id":"009-1","answer":"Timing, Umfang, Richtung","is_correct":false},{"id":"009-2","answer":"Intensität, Dynamik, Tempo","is_correct":true}]},{"id":"010","question":"Um den Körperschwerpunkt (KSP) zu verlagern sind Bewegungen entlang der … nötig.","answers":[{"id":"010-0","answer":"Längsachse","is_correct":true},{"id":"010-1","answer":"Tiefenachse","is_correct":true},{"id":"010-2","answer":"Querachse","is_correct":true}]},{"id":"011","question":"Beim Befahren einer Buckelpiste ist wichtig, dass","answers":[{"id":"011-0","answer":"man mit einem stabilen Oberkörper fährt","is_correct":true},{"id":"011-1","answer":"man mit Fuß-, Knie- und Hüftgelenk die Unebenheiten ausgleicht","is_correct":true},{"id":"011-2","answer":"sich der Körperschwerpunkt auf einer Ebene parallel zum Hang bewegt","is_correct":true}]},{"id":"012","question":"In welchen Variationen kann die Bewegungsvariable Timing ausgeführt werden?","answers":[{"id":"012-0","answer":"früh","is_correct":true},{"id":"012-1","answer":"schnell","is_correct":false},{"id":"012-2","answer":"beschleunigend","is_correct":true}]},{"id":"013","question":"Zu den Merkmalen für optimales Kurvenfahren gehört","answers":[{"id":"013-0","answer":"Die gesamte Kurvenfahrt wird durch Bewegungsfluss und ständige Bewegungsbereitschaft geprägt","is_correct":true},{"id":"013-1","answer":"Die Knie und das Becken werden seitwärts in Richtung zur Kurvenmitte mit Verwindung bewegt","is_correct":false},{"id":"013-2","answer":"Bei der Kurvensteuerung wird der Kantwinkel erhöht und die Kurvenlage angepasst","is_correct":true}]},{"id":"014","question":"Eine Entlastung der Skier bei der Kurvenfahrt kann erreicht werden durch","answers":[{"id":"014-0","answer":"ein Abbremsen einer Hochbewegung","is_correct":true},{"id":"014-1","answer":"eine explosive Tiefbewegung","is_correct":true},{"id":"014-2","answer":"eine explosive Hochbewegung","is_correct":false}]},{"id":"015","question":"Der situative motorische Ansatz ist aufgeteilt in","answers":[{"id":"015-0","answer":"Situation - Bewegungen - Ziel","is_correct":true},{"id":"015-1","answer":"Situation - Weg - Sieg","is_correct":false},{"id":"015-2","answer":"Schüler - Lehrer - Aufgaben","is_correct":false}]},{"id":"016","question":"Die Gleichgewichtssituation im alpinen Schneesport (Ski Alpin, Snowboard, Telemark) kann wie folgt benannt werden","answers":[{"id":"016-0","answer":"stabil","is_correct":false},{"id":"016-1","answer":"labil","is_correct":true},{"id":"016-2","answer":"indifferent","is_correct":false}]},{"id":"017","question":"Welche der nachfolgenden Aussage/n ist/sind richtig? Der Radius einer Kurve wird kleiner,...","answers":[{"id":"017-0","answer":"wenn der Aufkantwinkel der Ski vergrößert wird","is_correct":true},{"id":"017-1","answer":"wenn die Skilänge bei gleichbleibender Taillierung abnimmt","is_correct":true},{"id":"017-2","answer":"wenn nur die Mittelbreite der Ski zunimmt","is_correct":false}]},{"id":"018","question":"In welchen Variationen kann die Bewegungsvariable „Dynamik“ ausgeführt werden?","answers":[{"id":"018-0","answer":"stark","is_correct":false},{"id":"018-1","answer":"schnell","is_correct":false},{"id":"018-2","answer":"ist keine Bewegungsvariable","is_correct":true}]},{"id":"019","question":"Zu welchem Zeitpunkt werden die Ski bei einem Sprung im Stand verstärkt belastet?","answers":[{"id":"019-0","answer":"am Ende der Streckbewegung","is_correct":false},{"id":"019-1","answer":"während der Streckbewegung","is_correct":true},{"id":"019-2","answer":"während des Tiefgehens als Auftaktbewegung für den Absprung","is_correct":false}]},{"id":"020","question":"Die Kurvenuhr","answers":[{"id":"020-0","answer":"hilft beim Einkehrschwung","is_correct":false},{"id":"020-1","answer":"hilft beim genauen Zuordnen von Bewegungen zu Kurvenphasen","is_correct":true},{"id":"020-2","answer":"ist nur auf der Nordhalbkugel gültig","is_correct":false}]},{"id":"021","question":"Die Vorbereitungsphase einer Bewegung","answers":[{"id":"021-0","answer":"schafft optimale Voraussetzungen für die Hauptphase","is_correct":true},{"id":"021-1","answer":"stellt den eigentlichen Bewegungsvollzug dar","is_correct":false},{"id":"021-2","answer":"bringt den Körper wieder ins Gleichgewicht","is_correct":false}]},{"id":"022","question":"Folgende Bewegungen sind azyklisch","answers":[{"id":"022-0","answer":"Hochsprung","is_correct":true},{"id":"022-1","answer":"Tennisaufschlag","is_correct":true},{"id":"022-2","answer":"Skifahren","is_correct":false}]},{"id":"023","question":"Folgende Bewegungen sind zyklisch","answers":[{"id":"023-0","answer":"Kugelstoß","is_correct":false},{"id":"023-1","answer":"Weitsprung","is_correct":false},{"id":"023-2","answer":"Radfahren","is_correct":true}]},{"id":"024","question":"Die Buchstaben \"TUR\" stehen für","answers":[{"id":"024-0","answer":"Tempo, Umfang, Reihenfolge","is_correct":false},{"id":"024-1","answer":"Tiefgehen, Untenbleiben, Richtungmachen","is_correct":false},{"id":"024-2","answer":"Timing, Umfang, Richtung","is_correct":true}]},{"id":"025","question":"Wann wirkt keine Fliehkraft?","answers":[{"id":"025-0","answer":"bei einem nicht aufgekanteten Ski","is_correct":true},{"id":"025-1","answer":"im Kurvenwechsel","is_correct":true},{"id":"025-2","answer":"auf sehr weichen Pisten","is_correct":false}]},{"id":"026","question":"Wie kann die Grobform einer Bewegung charakterisiert werden?","answers":[{"id":"026-0","answer":"Einzelteile im Ablauf der Bewegungsausführung stimmen grob überein, die Phasenstruktur der Bewegung ist richtig ausgeprägt","is_correct":true},{"id":"026-1","answer":"Einzelteile im Ablauf der Bewegungsausführung stimmen noch nicht überein, die Bewegung zerfällt in Einzelaktionen, die räumlich-zeitliche Gliederung der Bewegung ist noch schlecht ausgebildet","is_correct":false},{"id":"026-2","answer":"Überflüssige Bewegungen fallen weg, äußere Einflüsse wie Wetter und Sicht werden gemeistert, die Harmonie der Bewegung ist noch sehr grob","is_correct":false}]},{"id":"027","question":"Sie befahren mit Ihrer Gruppe stark gegliedertes Gelände und wechseln von einem flachen in ein steiles Gelände. Mit welchen mechanischen Wirkungen ist zu rechnen?","answers":[{"id":"027-0","answer":"Auftreten von Vorlage","is_correct":false},{"id":"027-1","answer":"Auftreten von Rücklage","is_correct":true},{"id":"027-2","answer":"Tiefbewegung des Körpers","is_correct":false}]},{"id":"028","question":"Die regulativen Bewegungen helfen","answers":[{"id":"028-0","answer":"dem Anfänger nur zur Druckkontrolle","is_correct":false},{"id":"028-1","answer":"dem Könner mit den äußeren Kräften den Druck zu kontrollieren","is_correct":true},{"id":"028-2","answer":"dem Anfänger sich auf den Skiern zu halten","is_correct":true}]},{"id":"029","question":"Welche der folgenden Aussagen zum Begriff des Kurvenwinkels ist richtig?","answers":[{"id":"029-0","answer":"Zwischen Kurvenwinkel und Kurvenradius besteht immer ein Zusammenhang","is_correct":false},{"id":"029-1","answer":"Es kann mit demselben Kurvenradius ein unterschiedlicher Kurvenwinkel gefahren werden","is_correct":true},{"id":"029-2","answer":"Nahe der Falllinie fahren, heißt mit großen Kurvenwinkeln fahren","is_correct":false}]},{"id":"030","question":"Was wird unter einer Bewegungssteuerung verstanden?","answers":[{"id":"030-0","answer":"Anpassen der Bewegung an das Gelände","is_correct":false},{"id":"030-1","answer":"Steuern der Bewegung des Brettes durch den Schnee","is_correct":false},{"id":"030-2","answer":"Planung und Abstimmung aller notwendigen Körper- und Teilkörperbewegungen","is_correct":true}]},{"id":"031","question":"Ein guter Fahrer","answers":[{"id":"031-0","answer":"fährt überall und bei allen Verhältnissen immer gleich schnell.","is_correct":false},{"id":"031-1","answer":"passt seine Geschwindigkeit und Fahrspur den örtlichen Verhältnissen an.","is_correct":true},{"id":"031-2","answer":"passt seine Fahrspur so an, dass kein anderer gefährdet wird.","is_correct":true}]},{"id":"032","question":"Es ist schwieriger auf einem Bein zu stehen als auf beiden. Welche der Begründungen sind richtig?","answers":[{"id":"032-0","answer":"Aufgrund der kleineren Unterstützungsfläche ist das Gleichgewicht schwieriger zu stabilisieren","is_correct":true},{"id":"032-1","answer":"Das Lot des Körperschwerpunktes kann im beidbeinigen Stand einfacher über der Unterstützungsfläche gehalten werden","is_correct":true},{"id":"032-2","answer":"Im beidbeinigen Stand wirkt nur die halbe Schwerkraft, daher ist es leichter","is_correct":false}]},{"id":"033","question":"Der Druck","answers":[{"id":"033-0","answer":"nimmt mit kleiner werdender Auflagefläche zu.","is_correct":true},{"id":"033-1","answer":"kann durch Heben und Senken des Körperschwerpunktes beeinflusst werden.","is_correct":true},{"id":"033-2","answer":"ist das Produkt aus Kraft mal Auflagefläche.","is_correct":false}]},{"id":"034","question":"Welche Fahrtechnik ist in buckligem Gelände funktionell?","answers":[{"id":"034-0","answer":"Körperschwerpunkt nach hinten verlagern.","is_correct":false},{"id":"034-1","answer":"Explosive Hochbewegung zum Überspringen der Buckel.","is_correct":false},{"id":"034-2","answer":"Ausgleichstechnik durch aktives „Schlucken“ der Buckel.","is_correct":true}]},{"id":"035","question":"Zum kontrollierten Befahren eines steilen Hanges wähle ich optimaler Weise Kurven mit","answers":[{"id":"035-0","answer":"mittleren Radien und kleinen Kurvenwinkeln","is_correct":false},{"id":"035-1","answer":"kleineren Radien und größeren Kurvenwinkeln","is_correct":true},{"id":"035-2","answer":"kleineren Radien und kleinen Kurvenwinkeln","is_correct":false}]},{"id":"036","question":"Welches sind die Hauptbewegungen und realisieren das Kurvenfahren?","answers":[{"id":"036-0","answer":"Kantbewegungen","is_correct":true},{"id":"036-1","answer":"Körperschwerpunktsverlagerungen","is_correct":false},{"id":"036-2","answer":"Drehbewegungen","is_correct":true}]},{"id":"037","question":"Beim Kurvenwechsel findet Folgendes statt","answers":[{"id":"037-0","answer":"Kantwechsel","is_correct":true},{"id":"037-1","answer":"Kurvenlagewechsel","is_correct":true},{"id":"037-2","answer":"Seitenwechsel","is_correct":false}]},{"id":"038","question":"Mit kleiner werdendem Radius und gleichbleibender Geschwindigkeit wird die Zentrifugalkraft","answers":[{"id":"038-0","answer":"kleiner","is_correct":false},{"id":"038-1","answer":"größer","is_correct":true},{"id":"038-2","answer":"bleibt gleich","is_correct":false}]},{"id":"039","question":"Die Bahn des Körperschwerpunkts (KSP)","answers":[{"id":"039-0","answer":" weicht in der Draufsicht bei einem carvenden Skifahrer mehr von der Skibahn ab als bei einem rutschenden Skifahrer","is_correct":true},{"id":"039-1","answer":"sollte bei einer Betrachtung von der Seite in der Buckelpiste stark wellenförmige Form aufweisen","is_correct":false},{"id":"039-2","answer":" ist unbedeutend für die Skitechnik","is_correct":false}]},{"id":"040","question":"In zyklischen Bewegungen verschmelzen","answers":[{"id":"040-0","answer":"Hauptphase und Endphase","is_correct":false},{"id":"040-1","answer":"Vorbereitungsphase und Endphase","is_correct":true},{"id":"040-2","answer":"Vorbereitungsphase und Hauptphase","is_correct":false}]},{"id":"041","question":"Die Bewegungskopplung im Skisport tritt in folgenden Formen auf","answers":[{"id":"041-0","answer":"sukzessive Kopplung","is_correct":true},{"id":"041-1","answer":"symmetrische Kopplung","is_correct":false},{"id":"041-2","answer":"simultane Kopplung","is_correct":true}]},{"id":"042","question":"Die Endphase einer Bewegung","answers":[{"id":"042-0","answer":"schafft optimale Voraussetzungen für die Ausführung","is_correct":false},{"id":"042-1","answer":"lässt die Bewegung ausklingen","is_correct":true},{"id":"042-2","answer":"bringt den Körper wieder ins Gleichgewicht","is_correct":true}]},{"id":"043","question":"Welche Zusammenhänge im Skiunterricht beschreibt das AOV-Q Schema?","answers":[{"id":"043-0","answer":"Die Einstellung des Skilehrers zum Material","is_correct":false},{"id":"043-1","answer":"Gibt den Leitfaden für einen abwechslungsreichen, erlebnisorientierten und niveauangepassten Unterricht","is_correct":true},{"id":"043-2","answer":"Keine, da es im Skiunterricht nicht umgesetzt werden kann","is_correct":false}]},{"id":"044","question":"Es gibt die Aufgabentypen…","answers":[{"id":"044-0","answer":"Partneraufgabe, Sensibilisierungsaufgabe, Aggressionsaufgabe und Weitere","is_correct":false},{"id":"044-1","answer":"Extrahieraufgabe, Sondieraufgabe, Repetieraufgabe und Weitere","is_correct":false},{"id":"044-2","answer":"Imitationsaufgabe, Wettkampfaufgabe, Spielaufgabe und Weitere","is_correct":true}]},{"id":"045","question":"Wofür steht B-B-B bei der Bewegungsanalyse?","answers":[{"id":"045-0","answer":"Beobachten-Bequatschen-Belehren","is_correct":false},{"id":"045-1","answer":"Beobachten-Beurteilen-Beraten","is_correct":true},{"id":"045-2","answer":"Beobachten-Beurteilen-Bekehren","is_correct":false}]},{"id":"046","question":"In der Lernphase der Grobkoordination","answers":[{"id":"046-0","answer":"beherrscht der Schüler den Bewegungsablauf optimal","is_correct":false},{"id":"046-1","answer":"sind Mängel in der Bewegungskonstanz sichtbar","is_correct":true},{"id":"046-2","answer":"lernt der Schüler die Bewegung zum ersten Mal kennen","is_correct":true}]},{"id":"047","question":"In der Lernphase der Feinkoordination","answers":[{"id":"047-0","answer":"ist der Schüler anfällig für Störfaktoren","is_correct":true},{"id":"047-1","answer":"lernt der Schüler die Bewegung zum ersten Mal kennen","is_correct":false},{"id":"047-2","answer":"ist die Bewegung automatisiert","is_correct":false}]},{"id":"048","question":"Es gibt folgende Aufstellungsformen","answers":[{"id":"048-0","answer":"Gasse, Straße, Autobahn und Landstraße","is_correct":false},{"id":"048-1","answer":"Halbkreis, Pulk, wilder Haufen, Doppelreihe","is_correct":true},{"id":"048-2","answer":"Linie, Reihe, Stab, Balken, Stift","is_correct":false}]},{"id":"049","question":"Bei der Organisation ist wichtig, dass","answers":[{"id":"049-0","answer":"die Sicherheit auf jeden Fall gewährleistet ist","is_correct":true},{"id":"049-1","answer":"die Organisation möglichst monoton bleibt, um die Schüler nicht zu überfordern","is_correct":false},{"id":"049-2","answer":"eine hohe Trainingsintensität und hohe Motivation der Schüler entsteht","is_correct":true}]},{"id":"050","question":"Skikurs soll … sein","answers":[{"id":"050-0","answer":"lernzielorientiert","is_correct":true},{"id":"050-1","answer":"anstrengend","is_correct":false},{"id":"050-2","answer":"langfristige Sicherung des Erlernten","is_correct":true}]},{"id":"051","question":"Kreuze richtiges an","answers":[{"id":"051-0","answer":"Jede Lernebene beinhaltet 5 Lernziele.","is_correct":true},{"id":"051-1","answer":"Jedes Lernziel beinhaltet 5 Lernebenen.","is_correct":false},{"id":"051-2","answer":"Es gibt 5 Merkmale für optimales Kurvenfahren.","is_correct":false}]},{"id":"052","question":"In der Lernebene grün ist Folgendes zu beachten","answers":[{"id":"052-0","answer":"Bewege dich im abgesicherten Gelände","is_correct":true},{"id":"052-1","answer":"Gehe sofort in abschüssiges Gelände","is_correct":false},{"id":"052-2","answer":"Anwenden von Leichtem zum Schwerem","is_correct":true}]},{"id":"053","question":"Das „goldene motorische Lernalter“ befindet sich in welchem Zeitraum","answers":[{"id":"053-0","answer":"Vorschulalter (4 – 6 Jahre)","is_correct":false},{"id":"053-1","answer":"Frühes Schulkindalter (7 - 10 Jahre)","is_correct":false},{"id":"053-2","answer":"Spätes Schulkindalter (10 - 14 Jahre)","is_correct":true}]},{"id":"054","question":"Das Lernziel „Verbesserung des Kurvenwechsels“ ist Teil der Lernebene","answers":[{"id":"054-0","answer":"Blau","is_correct":false},{"id":"054-1","answer":"Rot","is_correct":true},{"id":"054-2","answer":"Schwarz","is_correct":false}]},{"id":"055","question":"Eine gute Organisation dient zur","answers":[{"id":"055-0","answer":"Motivation der Schüler","is_correct":true},{"id":"055-1","answer":"Gestaltung eines monotonen Unterrichts","is_correct":false},{"id":"055-2","answer":"Vermeidung von Verletzungen","is_correct":true}]},{"id":"056","question":"Bei der Wahl des Übungsgeländes richtet sich der Schneesportlehrer","answers":[{"id":"056-0","answer":"nach dem schwächsten Teilnehmer","is_correct":true},{"id":"056-1","answer":"dem besten Teilnehmer","is_correct":false},{"id":"056-2","answer":"nach dem schwierigsten Hangstück","is_correct":true}]},{"id":"057","question":"Bei dem Lernziel \"Rhythmisches Aneinanderreihen von Pflugkurven\" befinden wir uns in der Lernebene","answers":[{"id":"057-0","answer":"grün","is_correct":false},{"id":"057-1","answer":"blau","is_correct":true},{"id":"057-2","answer":"rot","is_correct":false}]},{"id":"058","question":"Beim Vermitteln ist wichtig, dass","answers":[{"id":"058-0","answer":"alle Schüler den Lehrer sehen und hören können.","is_correct":true},{"id":"058-1","answer":"kurze, knappe Ansagen vom Skilehrer gemacht werden.","is_correct":true},{"id":"058-2","answer":"der Lehrer ein aufgesetztes Verhalten hat.","is_correct":false}]},{"id":"059","question":"Das Modell von Meinel und Schnabel beschreibt das motorische Lernen. Es ist aufgegliedert in…","answers":[{"id":"059-0","answer":"Grobkoordinierung, Umkoordinierung, Bewegungskoordinierung","is_correct":false},{"id":"059-1","answer":"Grobkoordination, Feinkoordination, Variable Verfügbarkeit (Feinstkoordination)","is_correct":true},{"id":"059-2","answer":"Lernen nach Modell, Lernen am Beispiel, Lernen durch Zuschauen.","is_correct":false}]},{"id":"060","question":"Differenzielles Lernen bedeutet,…","answers":[{"id":"060-0","answer":"dass differenziert wird zwischen guter und schlechter Bewegung","is_correct":false},{"id":"060-1","answer":"dass Bewegungen fehlerfrei erlernt werden müssen","is_correct":false},{"id":"060-2","answer":"dass bewusst Fehler in den Lernprozess einbezogen werden, weil diese nicht vermeidbar sind","is_correct":true}]},{"id":"061","question":"Für was steht das Q bei AOV-Q?","answers":[{"id":"061-0","answer":"Qualität des Skilehrers beim Aprés Ski","is_correct":false},{"id":"061-1","answer":"Qualität des Skilehrers beim Demonstrieren","is_correct":false},{"id":"061-2","answer":"Qualität des Skilehrers den Skiunterricht schülerorientiert und motiviert zu gestallten","is_correct":true}]},{"id":"062","question":"Für was steht die Abkürzung AOV im Skiunterricht","answers":[{"id":"062-0","answer":"Aufgaben, Organisieren, Vermitteln","is_correct":true},{"id":"062-1","answer":"Aufgaben, Organisieren, Verkünden","is_correct":false},{"id":"062-2","answer":"Alpines Organisationskomitee für Verkehrsunfälle","is_correct":false}]},{"id":"063","question":"Das Variationsprinzip 20+ befasst sich mit","answers":[{"id":"063-0","answer":"Kurven, die einen Kantwinkel größer 20 Grad haben","is_correct":false},{"id":"063-1","answer":"der Variation der Skiklamotten","is_correct":false},{"id":"063-2","answer":"der Variation einer Aufgabe oder einer Thematik im Skiunterricht","is_correct":true}]},{"id":"064","question":"Mit dem Teilnehmercheck vor Kursbeginn muss der Schneesportlehrer","answers":[{"id":"064-0","answer":"das Aussehen der Teilnehmer prüfen","is_correct":false},{"id":"064-1","answer":"Begabung und körperliche Verfassung der Teilnehmer abfragen","is_correct":true},{"id":"064-2","answer":"die Überschaubarkeit der Gruppe prüfen","is_correct":true}]},{"id":"065","question":"Was sind die Schwerpunkte beim Lernziel „Souverän schnell, lässig und sportlich fahren“?","answers":[{"id":"065-0","answer":"Wechselbewegungen anpassen und variieren","is_correct":false},{"id":"065-1","answer":"Hüfte weiter absenken, dadurch Kantbewegungen weiter fortführen","is_correct":false},{"id":"065-2","answer":"Dieses Lernziel gibt es nicht","is_correct":true}]},{"id":"066","question":"Folgende Reihenfolge einer Feedbackstruktur ist richtig","answers":[{"id":"066-0","answer":"Kurzanalyse - Abfragen der Eigenrealisation - Korrekturmaßnahme","is_correct":false},{"id":"066-1","answer":"Korrekturmaßnahme - Abfrage der Eigenrealisation - Kurzanalyse","is_correct":false},{"id":"066-2","answer":"Abfrage der Eigenrealisation - Kurzanalyse - Korrekturmaßnahme","is_correct":true}]},{"id":"067","question":"Das Lernziel „Souverän steile Pisten befahren“ ist Teil der Lernebene","answers":[{"id":"067-0","answer":"Blau","is_correct":false},{"id":"067-1","answer":"Rot","is_correct":false},{"id":"067-2","answer":"Schwarz","is_correct":true}]},{"id":"068","question":"Was muss bei der Vermittlung beachtet werden?","answers":[{"id":"068-0","answer":"Lange, verzweigte Sätze verwenden","is_correct":false},{"id":"068-1","answer":"„Dass-Sätze“ verwenden","is_correct":false},{"id":"068-2","answer":"Pause zwischen Sätzen","is_correct":true}]},{"id":"069","question":"Annähernd ein Sechstel aller Skiunfälle deutscher Skifahrer ist auf ... zurückzuführen","answers":[{"id":"069-0","answer":"Kollisionen","is_correct":true},{"id":"069-1","answer":"Parkunfälle","is_correct":false},{"id":"069-2","answer":"Lawinenunglücke","is_correct":false}]},{"id":"070","question":"Die häufigsten Verletzungen im Skisport sind?","answers":[{"id":"070-0","answer":"Knieverletzungen","is_correct":true},{"id":"070-1","answer":"Organverletzungen","is_correct":false},{"id":"070-2","answer":"Schulterverletzungen","is_correct":true}]},{"id":"071","question":"Ein Verletzter wird in die stabile Seitenlage gelegt, wenn er","answers":[{"id":"071-0","answer":"eine Fraktur hat","is_correct":false},{"id":"071-1","answer":"unter Hypothermie leidet","is_correct":false},{"id":"071-2","answer":"bewusstlos ist und atmet","is_correct":true}]},{"id":"072","question":"Ist der Patient ansprechbar","answers":[{"id":"072-0","answer":"wird er nicht über das weitere Vorgehen informiert","is_correct":false},{"id":"072-1","answer":"wird er in die stabile Seitenlage versetzt","is_correct":false},{"id":"072-2","answer":"so wird er bestmöglich betreut","is_correct":true}]},{"id":"073","question":"Faktoren für Kälteschäden sind","answers":[{"id":"073-0","answer":"Skikönnen","is_correct":false},{"id":"073-1","answer":"Kälte","is_correct":true},{"id":"073-2","answer":"Wind","is_correct":true}]},{"id":"074","question":"Wann ist man besonders anfällig für Kälteschäden?","answers":[{"id":"074-0","answer":"bei Erschöpfung","is_correct":true},{"id":"074-1","answer":"bei einem grippalen Infekt","is_correct":true},{"id":"074-2","answer":"beim Tragen von warmer Bekleidung","is_correct":false}]},{"id":"075","question":"Sichere Frakturzeichen sind","answers":[{"id":"075-0","answer":"Schmerz","is_correct":false},{"id":"075-1","answer":"Knochenreiben","is_correct":true},{"id":"075-2","answer":"eine abnormale Beweglichkeit in der betroffenen Stelle","is_correct":true}]},{"id":"076","question":"Bei einem Unfall","answers":[{"id":"076-0","answer":"muss der Schneesportlehrer erste Hilfe leisten, die Unfallstelle absichern und einen Hilferuf absetzen","is_correct":true},{"id":"076-1","answer":"scheidet der Teilnehmer aus dem Kursbetrieb und damit aus dem Verantwortungsbereich des Lehrers","is_correct":false},{"id":"076-2","answer":"muss der Schneesportlehrer die Daten der Beteiligten erfassen und bei der Beweissicherung behilflich sein","is_correct":true}]},{"id":"077","question":"Die leichte Hypothermie","answers":[{"id":"077-0","answer":"ist eine Unterkühlung","is_correct":true},{"id":"077-1","answer":"ist ein Absinken der Körperkerntemperatur unter 35 C","is_correct":true},{"id":"077-2","answer":"ist selten lebensbedrohlich","is_correct":false}]},{"id":"078","question":"Der relative Volumenmangelschock ist bedingt durch","answers":[{"id":"078-0","answer":"eine verminderte Auswurfleistung des Herzens","is_correct":false},{"id":"078-1","answer":"stark blutende Verletzungen","is_correct":false},{"id":"078-2","answer":"eine Gefäßweitstellung","is_correct":true}]},{"id":"079","question":"Kreuze richtig an","answers":[{"id":"079-0","answer":"Das Ausmaß einer Erfrierung ist am Unfallort sofort beurteilbar","is_correct":false},{"id":"079-1","answer":"Bei Erfrierungen sollen gezuckerte Getränke verabreicht werden","is_correct":true},{"id":"079-2","answer":"Bei einer Erfrierung sollen sofort Medikamente verabreicht werden","is_correct":false}]},{"id":"080","question":"Beim Schock","answers":[{"id":"080-0","answer":"liegt ein Missverhältnis zwischen der zirkulierenden und der notwendigen Blutmenge vor","is_correct":true},{"id":"080-1","answer":"liegt immer eine Erfrierung vor","is_correct":false},{"id":"080-2","answer":"werden Organe nicht ausreichend mit Sauerstoff versorgt","is_correct":true}]},{"id":"081","question":"Der Schneesportlehrer muss mindestens ... bei sich führen","answers":[{"id":"081-0","answer":"Alkohol und Schokolade","is_correct":false},{"id":"081-1","answer":"Erste Hilfe Set","is_correct":true},{"id":"081-2","answer":"Mobiltelefon und Personalausweis","is_correct":true}]},{"id":"082","question":"Zu den Sofortmaßnahmen bei einem nicht ansprechbaren, bewusstlosen Verletzten ohne Atmung gehören","answers":[{"id":"082-0","answer":"der Notruf","is_correct":true},{"id":"082-1","answer":"die stabile Seitenlage","is_correct":false},{"id":"082-2","answer":"die Reanimation","is_correct":true}]},{"id":"083","question":"Bei der Versorgung einer schweren Unterkühlung ist es wichtig, dass","answers":[{"id":"083-0","answer":"ein weiterer Wärmeverlust verhindert wird","is_correct":true},{"id":"083-1","answer":"für trockene Kleidung gesorgt wird","is_correct":true},{"id":"083-2","answer":"bei Ansprechbarkeit des Verletzten dieser sofort in die stabile Seitenlage versetzt wird","is_correct":false}]},{"id":"084","question":"Unter einer Kontusion versteht man eine…","answers":[{"id":"084-0","answer":"Schädigung von Organen, Gewebebereichen oder Körperteilen durch Gewalt von außen (Aufprall, Schlag)","is_correct":true},{"id":"084-1","answer":"lokale Verletzung von Weichteilgeweben und Blutgefäßen","is_correct":true},{"id":"084-2","answer":"Verletzung ohne Stabilitätsverlust","is_correct":true}]},{"id":"085","question":"Das Verletzungsrisiko","answers":[{"id":"085-0","answer":"kann im Tagesverlauf zunehmen","is_correct":true},{"id":"085-1","answer":"nimmt im Tagesverlauf ab","is_correct":false},{"id":"085-2","answer":"ist Sache des Teilnehmers","is_correct":false}]},{"id":"086","question":"Welche Risikofaktoren erhöhen ein Verletzungsrisiko","answers":[{"id":"086-0","answer":"die Skikleidung","is_correct":false},{"id":"086-1","answer":"falsches Tragen der Ski","is_correct":false},{"id":"086-2","answer":"überhöhte Fahrgeschwindigkeit","is_correct":true}]},{"id":"087","question":"Wie viele verschiedene FIS-Regeln gibt es?","answers":[{"id":"087-0","answer":"11","is_correct":false},{"id":"087-1","answer":"9","is_correct":false},{"id":"087-2","answer":"10","is_correct":true}]},{"id":"088","question":"Die Aufsichtspflicht bei Kindern und Jugendlichen","answers":[{"id":"088-0","answer":"obliegt ausschließlich den Eltern","is_correct":false},{"id":"088-1","answer":"hat der Schneesportlehrer bis zur Abgabe der Kinder/Jugendlichen an die Eltern","is_correct":true},{"id":"088-2","answer":"beinhaltet Beobachten, Überwachen, Belehren und Aufklären","is_correct":true}]},{"id":"089","question":"Die Zahl der Skiunfälle deutscher Skifahrer hat sich in den letzten 3 Jahren","answers":[{"id":"089-0","answer":"annähernd halbiert","is_correct":false},{"id":"089-1","answer":"deutlich erhöht","is_correct":false},{"id":"089-2","answer":"kaum verändert","is_correct":true}]},{"id":"090","question":"Die Zahl der Skiunfälle deutscher Skifahrer hat sich in den letzten 30 Jahren…","answers":[{"id":"090-0","answer":"mehr als halbiert","is_correct":true},{"id":"090-1","answer":"deutlich erhöht","is_correct":false},{"id":"090-2","answer":"kaum verändert","is_correct":false}]},{"id":"091","question":"Der Aufstieg auf einer Abfahrtsstrecke","answers":[{"id":"091-0","answer":"kann beliebig erfolgen","is_correct":false},{"id":"091-1","answer":"kann mit angeschnallten Skiern unter Leitung eines geprüften Skiausbilders beliebig erfolgen","is_correct":false},{"id":"091-2","answer":"darf nur am Rand der Piste erfolgen","is_correct":true}]},{"id":"092","question":"Parkregeln","answers":[{"id":"092-0","answer":"sind jedem Teilnehmer bekannt","is_correct":false},{"id":"092-1","answer":"sind überflüssiges Regelwerk","is_correct":false},{"id":"092-2","answer":"müssen geschult und beachtet werden","is_correct":true}]},{"id":"093","question":"Haltepunkte müssen…","answers":[{"id":"093-0","answer":"am Pistenrand und für andere Teilnehmer gut einsehbar sein","is_correct":true},{"id":"093-1","answer":"unterhalb von Kuppen sein","is_correct":false},{"id":"093-2","answer":"klar und verständlich angesagt werden","is_correct":true}]},{"id":"094","question":"Eine Haftung des Schneesportlehrers setzt voraus","answers":[{"id":"094-0","answer":"Verletzung der Sorgfaltspflichten","is_correct":true},{"id":"094-1","answer":"Verletzung der Aufsichtspflichten","is_correct":true},{"id":"094-2","answer":"schlechtes Wetter","is_correct":false}]},{"id":"095","question":"Die FIS Regeln…","answers":[{"id":"095-0","answer":"spielen nur im Wettkampf eine Rolle","is_correct":false},{"id":"095-1","answer":"müssen im Kursbetrieb eingehalten werden","is_correct":true},{"id":"095-2","answer":"müssen im Kursbetrieb erklärt werden","is_correct":true}]},{"id":"096","question":"Beim Einfahren auf die Piste muss der Schneesportlehrer seine Teilnehmer anweisen,…","answers":[{"id":"096-0","answer":"dass sie sich nach oben vergewissern, dass andere Pistenteilnehmer nicht beeinträchtigt werden","is_correct":true},{"id":"096-1","answer":"möglichst schnell anzufahren","is_correct":false},{"id":"096-2","answer":"dass sie sich nach unten vergewissern, dass andere Pistenteilnehmer nicht beeinträchtigt werden","is_correct":true}]},{"id":"097","question":"Wer von oben kommt","answers":[{"id":"097-0","answer":"muss sich grundsätzlich an das Tempo vor ihm fahrender Skifahrer anpassen","is_correct":false},{"id":"097-1","answer":"darf vor ihm fahrende Pistenteilnehmer nicht gefährden","is_correct":true},{"id":"097-2","answer":"muss anhalten und warten bis der Vordermann am Lift steht","is_correct":false}]},{"id":"098","question":"Der Skilehrer muss folgende Pflichten beachten:","answers":[{"id":"098-0","answer":"Sorgfaltsplicht","is_correct":true},{"id":"098-1","answer":"Bildungspflicht","is_correct":false},{"id":"098-2","answer":"Aufsichtspflicht","is_correct":true}]},{"id":"099","question":"Welche FIS-Regel erlaubt das Aufsteigen am Pistenrand?","answers":[{"id":"099-0","answer":"7","is_correct":true},{"id":"099-1","answer":"8","is_correct":false},{"id":"099-2","answer":"1","is_correct":false}]},{"id":"100","question":"Die Aufgabe des Analysators ist … von Reizen","answers":[{"id":"100-0","answer":"Aufnahme","is_correct":true},{"id":"100-1","answer":"Weiterleitung","is_correct":true},{"id":"100-2","answer":"Verarbeitung","is_correct":true}]},{"id":"101","question":"Der kinästhetische Analysator übermittelt folgende sensorische Informationen","answers":[{"id":"101-0","answer":"Änderung von Gelenkwinkel bei statischer oder dynamischer Haltung","is_correct":true},{"id":"101-1","answer":"Wahrnehmung von Änderungen der Muskellänge","is_correct":true},{"id":"101-2","answer":"Muskelspannungsänderung","is_correct":true}]},{"id":"102","question":"Die Rezeptoren des kinästhetischen Analysators befinden sich in folgenden anatomischen Strukturen","answers":[{"id":"102-0","answer":"Muskeln","is_correct":true},{"id":"102-1","answer":"Sehnen","is_correct":true},{"id":"102-2","answer":"Gelenken","is_correct":true}]},{"id":"103","question":"Die Unterscheidung von Druck oder Vibrationen sind im alpinen Skisport sehr wichtig. Sie werden in der Regel vom ... Analysator wahrgenommen.","answers":[{"id":"103-0","answer":"sensitiven","is_correct":false},{"id":"103-1","answer":"taktilen","is_correct":true},{"id":"103-2","answer":"statico-dynamischen","is_correct":false}]},{"id":"104","question":"In der Sportpraxis wirken am engsten ... zusammen","answers":[{"id":"104-0","answer":"statico-dynamischer und taktiler Analysator","is_correct":false},{"id":"104-1","answer":"akustischer und optischer Analysator","is_correct":false},{"id":"104-2","answer":"kinästhetischer und statico-dynamischer Analysator","is_correct":true}]},{"id":"105","question":"Aus was setzen sich die Propriorezeptoren zusammen?","answers":[{"id":"105-0","answer":"Muskelsehne und Gelenkkapsel","is_correct":false},{"id":"105-1","answer":"Muskelspindel und Golgi-Sehnenapparat","is_correct":true},{"id":"105-2","answer":"Nervenbahnen und Gehirnrinde","is_correct":false}]},{"id":"106","question":"Der optische Analysator liefert Informationen über","answers":[{"id":"106-0","answer":"Räumlich-zeitliche Umweltveränderungen","is_correct":true},{"id":"106-1","answer":"Räumliche Beziehung zu einem Gegenstand","is_correct":true},{"id":"106-2","answer":"Bewegungsverhalten von Mitmenschen","is_correct":true}]},{"id":"107","question":"Der taktile Analysator informiert über","answers":[{"id":"107-0","answer":"Muskelspannungen","is_correct":false},{"id":"107-1","answer":"Form und Oberfläche berührter Gegenstände","is_correct":true},{"id":"107-2","answer":"Widerstände, die unseren Bewegungen entgegenwirken (z.B. Luft, Wasser)","is_correct":true}]},{"id":"108","question":"Der akustische Analysator liefert Informationen über die","answers":[{"id":"108-0","answer":"akkurate Wahrnehmung","is_correct":false},{"id":"108-1","answer":"auditive Wahrnehmung","is_correct":true},{"id":"108-2","answer":"sensorische Wahrnehmung","is_correct":false}]},{"id":"109","question":"Der „statico-dynamische Analysator“ ist mitbestimmend für das oder die","answers":[{"id":"109-0","answer":"Rhythmusgefühl","is_correct":false},{"id":"109-1","answer":"Gleichgewichtsgefühl","is_correct":true},{"id":"109-2","answer":"Körperspannung","is_correct":false}]},{"id":"110","question":"Propriorezeptoren können besonders ... Informationen transportieren","answers":[{"id":"110-0","answer":"selektiv","is_correct":false},{"id":"110-1","answer":"schnell","is_correct":true},{"id":"110-2","answer":"deterministisch","is_correct":false}]},{"id":"111","question":"Was versteht man unter reflektorischer Rückkopplung","answers":[{"id":"111-0","answer":"Rückkopplung nur über das zentrale Nervensystem","is_correct":true},{"id":"111-1","answer":"Rückkopplung nur über die knocheninternen Netzwerke","is_correct":false},{"id":"111-2","answer":"Rückkopplung nur über den Muskel selbst","is_correct":false}]},{"id":"112","question":"Welche Analysatoren gibt es?","answers":[{"id":"112-0","answer":"Kinästhetischer Analysator","is_correct":true},{"id":"112-1","answer":"Taktiler Analysator","is_correct":true},{"id":"112-2","answer":"Kinesiologischer Analysator","is_correct":false}]},{"id":"113","question":"Analysatoren bestehen aus…","answers":[{"id":"113-0","answer":"spezifischen Rezeptoren.","is_correct":true},{"id":"113-1","answer":"afferenten Nervenbahnen.","is_correct":true},{"id":"113-2","answer":"beteiligten Knochen.","is_correct":false},{"id":"113-3","answer":"sensorischen Zentren.","is_correct":true}]},{"id":"114","question":"Sportliche Ski verfügen im Aufbau häufig über Metallgurte aus Titanal zur Verbesserung","answers":[{"id":"114-0","answer":"der Kantenschärfe","is_correct":false},{"id":"114-1","answer":"der Torsionssteifigkeit der Ski","is_correct":true},{"id":"114-2","answer":"des Designs","is_correct":false}]},{"id":"115","question":"Eine alpine Skibindung kann mit ... bedenkenlos benutzt werden","answers":[{"id":"115-0","answer":"Telemarkskischuhen","is_correct":false},{"id":"115-1","answer":"Tourenskischuhen","is_correct":false},{"id":"115-2","answer":"alpinen Skischuhen","is_correct":true}]},{"id":"116","question":"Sportliche Ski verfügen häufig über Einbauten aus Carbon, zur Verbesserung","answers":[{"id":"116-0","answer":"der Kantenschärfe","is_correct":false},{"id":"116-1","answer":"der Steifigkeit","is_correct":true},{"id":"116-2","answer":"des Gewichts der Ski","is_correct":true}]},{"id":"117","question":"Die Skibindung eines Gastes wird korrekt eingestellt unter Berücksichtigung von","answers":[{"id":"117-0","answer":"Körpergewicht","is_correct":true},{"id":"117-1","answer":"Körpergröße","is_correct":true},{"id":"117-2","answer":"Schuhsohlenlänge","is_correct":true}]},{"id":"118","question":"Was sind Vorteile von Rocker Shapes bei Freerideski?","answers":[{"id":"118-0","answer":"Breite Freerideski können dadurch drehfreudiger werden.","is_correct":true},{"id":"118-1","answer":"Erleichtern das Aufschwimmen der Schaufel.","is_correct":true},{"id":"118-2","answer":"Können je nach Bauweise Vorteile von langen Ski mit jenen von Kurzen verbinden","is_correct":true}]},{"id":"119","question":"Beim Pistenski mit Rocker Shapes ist...","answers":[{"id":"119-0","answer":"die Schaufel der Ski immer in Schneekontakt","is_correct":false},{"id":"119-1","answer":"im Vergleich zum Camber-Ski die Skilänge deutlich kürzer","is_correct":false},{"id":"119-2","answer":"die Kontaktlänge zwischen Kante und Schnee abhängig vom Aufkantwinkel des Skis","is_correct":true}]},{"id":"120","question":"Die optimale Skilänge für erwachsene Fortgeschrittene ist…","answers":[{"id":"120-0","answer":"Körpergröße minus 5-10 cm","is_correct":true},{"id":"120-1","answer":"Körpergröße plus 5 cm","is_correct":false},{"id":"120-2","answer":"Körpergröße minus 20 cm","is_correct":false}]},{"id":"121","question":"Die Skibindung eines Gastes wird korrekt eingestellt vom","answers":[{"id":"121-0","answer":"Fachhändler","is_correct":true},{"id":"121-1","answer":"Skiverleih","is_correct":true},{"id":"121-2","answer":"Skilehrer","is_correct":false}]},{"id":"122","question":"Der Materialcheck muss","answers":[{"id":"122-0","answer":"vor dem Kurs erfolgen","is_correct":true},{"id":"122-1","answer":"nach dem Mittagessen erfolgen","is_correct":false},{"id":"122-2","answer":"gar nicht erfolgen","is_correct":false}]},{"id":"123","question":"Unter einem Ski in Sandwichbauweise versteht man","answers":[{"id":"123-0","answer":"einen hochwertigen Skiaufbau","is_correct":true},{"id":"123-1","answer":"einen Ski, bei dem Schichten aus unterschiedlichen Materialen miteinander verleimt sind, wie z. B. Holz, Kunststoffasern, Metall","is_correct":true},{"id":"123-2","answer":"einen besonders langen, freeride-orientierten Ski","is_correct":false}]},{"id":"124","question":"Gewicht spielt bei Alpinski eine immer größere Rolle, weil","answers":[{"id":"124-0","answer":"nur schwere Ski guten Kantengriff bieten.","is_correct":false},{"id":"124-1","answer":"leichtere Ski helfen können, den Kraftaufwand für den Fahrer zu reduzieren.","is_correct":true},{"id":"124-2","answer":"bei sportlicher Fahrweise leichtere Ski agiler reagieren als schwere.","is_correct":true}]},{"id":"125","question":"Die optimale Länge eines All Mountain Ski für erwachsene sportliche Skifahrer ist","answers":[{"id":"125-0","answer":"Körpergröße plus 10 cm","is_correct":false},{"id":"125-1","answer":"Körpergröße bis Körpergröße plus 5 cm","is_correct":true},{"id":"125-2","answer":"Körpergröße minus 20 cm","is_correct":false}]},{"id":"126","question":"Die optimale Skilänge für kleine Kinder (3-6 Jahre) ist zirka","answers":[{"id":"126-0","answer":"Körpergröße","is_correct":false},{"id":"126-1","answer":"Körpergröße plus 5 cm","is_correct":false},{"id":"126-2","answer":"Körpergröße minus 5 bis 10 cm","is_correct":true}]},{"id":"127","question":"Der Skilehrer wird immer mehr zum...","answers":[{"id":"127-0","answer":"persönlichen Berater hinsichtlich des Materials","is_correct":true},{"id":"127-1","answer":"zur Schnittstelle zwischen Fachhandel und Skipiste","is_correct":true},{"id":"127-2","answer":"Trendsetter","is_correct":false}]}]